﻿ PC giải_trí gia_đình không “ mê_hoặc ” được người dùng
Doanh_số của máy_tính giải_trí gia_đình ( Media_Center ) vẫn không khởi_sắc trong 12 tháng qua . Theo công_ty nghiên_cứu thị_trường GfK , sự thất hại thảm_hại này của Media_Center chủ_yếu là do giá bán quá cao và hoạt_động marketing kém hiệu_quả .
Doanh_số của máy_tính_để_bàn Media_Center chỉ có 150.000 chiếc ( 100 triệu bảng doanh_thu ) , chiếm 4% trong tổng_sản_lượng máy_tính bán ra 12 tháng qua .
Mặc_dù số_lượng máy_tính giải_trí được tiêu_thụ đã nhân đôi nhưng doanh_số vẫn chỉ tăng rất ít . So với toàn_bộ ngành máy_tính – đã giảm 30% - thị_phần của Media_Center đã tăng 56% về sản_lượng . Theo Gf K , yếu_tố kích_thích sức tăng_trưởng “ khiêm_tốn ” này là nhờ hoạt_động giảm_giá xuống dưới mức 1.012 USD từ hồi tháng 1 để giải_quyết hàng tồn_kho từ mùa mua_sắm dịp Giáng_sinh .
Khảo_sát của GfK nhận thấy , một phần khiến Media_Center không được “ để_mắt ” là vì người dùng quá bối_rối với hàng_loạt tính_năng mới trong máy_tính giải_trí gia_đình . “ Người tiêu_dùng cần phải được hướng_dẫn cách sử_dụng để khai_thác tối_đa công_nghệ mới ” , Jean_Littolff , Giám_đốc bộ_phận kinh_doanh IT của GfK , nói .
Ông này nói thêm : “ Nếu chỉ đơn_giản là bán một hàng_hóa trong cửa_hàng thì tham_vọng thâm_nhập vào thế_giới người dùng phổ_thông sẽ không_bao_giờ thực_hiện được ” .
Giá_cả trên trời cũng là một yếu_tố khiến doanh_số Media_Center thảm_hại đến thế , Littolff nhận_định . Giá bán trung_bình của máy_tính giải_trí gia_đình đắt hơn 393 USD so với những máy_tính_để_bàn thông_thường . Còn so với đầu_ghi DVD thì Media_Center đắt hơn 870 USD .
GfK tin rằng doanh_số của dòng thiết_bị giải_trí gia_đình này có_thể được cải_thiện nếu thực_hiện chiến_dịch quảng_cáo hiệu_quả . “ Với chiếc lược marketing thông_minh , Media_Center sẽ trở_nên gần_gũi với người dùng như_là i Pod vậy ” , ông Littolff nhấn_mạnh .
N . H_Theo VNuNet
